Uette tappeluse asja perrast mis Radama körtsen reisse wennelastega om sündino saiwa kohto ette kutsutud ja ulle kulutud:
Wassili Panow ta tunnistas ta ei tiab mitte kuo see tappeltus om sündino, enne sedda ta woib tunnistama, et reisja wennelased ommawa körtsi kambrin olno ja teewett jono, ja Suigo Jürri om kambrin sisse tükkino ja karjono andke wennelased welja ma tappan neid erra ta om jobno olno ja üts suur palk wotno ja sellega ümbre löno, Wassili Panow om Suigo Jürri sis ukse läbbi welje taukano, ja tedda kinni tenno, se om olno ösin kell 12.
Suigo Jürri om omma palkaga kambre ukse pale läno, ja tahtis jälle kambrin sisse tükkima, siis om se soldat Feodor Gawrila kes reisjade wennelastega ütten om tulno meil ütlino, wottame tamma kaest temma kassuk mahha, muido teije sadte omma kassuk mitte kätte, na ommawa siis Suigo Jürri paele läino ja temma kassuk mahha wottno, siis om kiik rahha jäno.
Aksenja Panow ta tunnistas ta om ka mitte näino kui se tappeltus om sündino, ta om aga naino et Suigo Jurri ja Wido Kirrotus ja Rein Kelpus ommawa körtsi eentarren olno ka se pirro tuld errakustno, siis om Suigo Jurri ja Wido Kirrotus kortsi kambrin tükkino ja tahtsewa wennelased errapessa, Suigo Jürri om suure palkaga umbre läno ja oiganud ma tahhan wennelased erra tappa ta om wäga jobno olno ja se om osin olno kell 12. ta tunnistas et Wassili Panow ja kortsi emmand, ommawa temma uksest welja taükano, ta tunnistas weel et se soldat Wassili Panow ja teiste wennelased ommawa paele sedda Suigo Jürri paele laino ja temma kassuk mahha wotno.
Ewa Zengow tunnistas ta om mitte essi naino kui se tappeltus om sündino, aga ta om woorimehhe kest kes körtsen om olno, kulno, et Suigo Jürri läbbi se tappeltus om sündino ta om se reisja wennelane löno, ja wennelane om temma selle paele taukano siis ommawa Rein Kelpus, Wido Kirjota ja Suigo Jürri temma paele kargano, ja ommawa temma kask mahha kiskuno.
Rein Kelpus, wastutas kussimisse paele ta om kortsi treppi paele üts kassuk leidno, ja körtsi ukse läbbi oigani kelle tedda kassuk om. keake om temmale selle paele wastotanu ja ta om se kask treppist mahha taukano körtsi platsi paele, ta tunnistas et Suigo Jurri ja Wido Kirjotus kortsi kambrin ommawa olno, ja et wennelane om Wido Kirjotus kolm kord löno.
Suigo Jürri tunnistas ta om wäga jobno olno ja tiab mitte kui se tappeltus om sündino ja mis ta om täino, temma meletap et Rein Kelpus om utleno et ta ukse lawwe paele üts kassuk om leidno, ta tunnistas kui ta om koddo säitno siis ta om 2 werste körtsist kaugel se wennelaste kassuk tee paele leidno ja ülleswottno, ta salgas et ta wennelaste kassuk om mahha wotno, ta tunnistas ta om sel sammal paiwal Rein Kelpusega ja Wido Kirjotusega ja Nahha Körtsin olno sält koddo laino, ja koddust Radama körtsen.
Wido Kirjotus tunnistas, Jaan Hersberg om temmale ütleno et Suigo Jürri om wennelane jallaga löno ja selle labbi om se tappeltus sündino, ta tunnistas, et ta sedda mitte ei tiab kes wennelaste kost temma kassuk om mahha tembano, ja et se wennelane om temma 3 kord löno.
Moisteti. sedda prootokolli kirjutada, tulewa eespaiwan siga tallitama. Jaan Herrberg, ja teisen nimmetud mehhed ja wennelased ja siis erra moista.
